涉藐視法庭女: I am Chinese；陳官: 從對話聽來，認為唐女士受過高程度教育

律政司2015年獲高院批出許可，起訴「四眼哥哥」鄭錦滿等17人刑事藐視法庭，指他們2014年在佔旺清場期間，涉違反禁制令。控方今日就5名不認責的答辯人讀出開案陳辭，其間一名持有香港身分證、操普通話的非永久居民，被指在庭內拍攝。涉事女子今午再到庭，但沒有解釋為何拍攝，並指「有法律代表亦沒有守規矩」，即在庭外飲食及沒有關掉手機。她稱不明白為何會有這麼多法律代表，「中國法律一名律師只有一名助手」。

法官陳慶偉要求律政司提供協助，以考慮是否檢控唐女士藐視法庭，押後至周五（25日）再處理。

被指在庭內拍攝的唐女士下午返回法庭，未有帶同法律代表。她稱諮詢法律意見後，律師建議她自行處理。她再次重申這是一個公開聆訊，不應有什麼秘密。她又說，她今早是第一名取得公眾籌的人士，惟她到庭後，發現有法律代表在庭外飲食，亦沒有依循法庭規定關掉手機。她認為每個人都應該是平等的。

陳官隨即質疑，是否因別人做錯，她便有權做錯。唐女士否認，並再次重申上述對話，又表示對拍照事件沒有補充。陳官指，從對話聽來，認為唐女士受過高程度教育，強烈建議她諮詢法律意見，並提醒她周五要準時到庭。

唐女士在庭外指，只是隨機到本庭聽審，並指其他公眾人士亦沒有守法庭規則，在庭外吃東西、沒有關掉手機及持籌聽審。她認為大家都應該是平等的，但當有記者問她有否見到其他人拍攝，她沒有回答。

唐女士稱她是首次到庭聽審，認為這是一個公開聆訊，不應有任何秘密。但再被問到是否挑戰香港法律時，唐沒有回應，惟否認有人指示她這樣做。

同場加映：

VS

因對法律有興趣，曾到不同地方法庭旁聽

涉藐視法庭女事主：到佔旺聆訊28號庭因幸運號碼、想改變規則—希望日後可網上直播聆訊

Aileen表示，不知道審訊什麼案件，到場選擇旁聽28號庭審訊，皆因認為「28」是幸運號碼。

陳官指，從對話聽來，認為唐女士受過高程度教育

Richard好Richard喎

影片

從對話聽來，認為唐女士受過高程度教育

唔俾佢用無知做藉口

陳官大大捉緊一盤好大既棋

今次真係bu你呀麼識唔識規矩架你呀

中國法律一名律師只有一名助手

中國連律師都俾人捉撚埋啦

龍心啲英文都好流利

通常精神病人講嘢都好撚急促

呢個post既建議閱讀角度係

個女事主的囂張行為/身份/地位

VS

個官既反應

Sor, 應該用無理行為/取鬧行為

受過高程度教育

但再被問到是否挑戰香港法律時，唐沒有回應，惟否認有人指示她這樣做。

默認挑戰香港法律 之後再此地無銀？

最撚衰何君堯自拍冇事開壞先例

陳官極端到知名人士傍聽都可以屌柒曾蔭權 理論上個支那人死硬 如果年其它干預

根本就係中國間諜

Sorry

而家條女就係出面大搖大擺行路
接受訪問

如果影相既係普通香港人, 會唔會搞到咁多野出黎,
有齊證據, 應該好快都俾個官判左,

而家係大陸人就左扭右扭